# REST HTTP

## Краткое описание сервиса

Данный RESTful HTTP API реализует сервис-агрегатор, который хранит и обрабатывает новостные статьи.

Каждая статья характеризуется следующими ключевыми полями:

+ `keywords` - ключевые слова, характеризующие статью;
+ `title` -  название статьи;
+ `text` - текст статьи;
+ `date` - дата публикации статьи;
+ `source` - источник/издатель/автор, публикующий данную статью;
+ `image` - ссылка на изображение-обложку статьи;
+ `link` - ссылка на веб-сайт, где статья опубликована.

Помимо ключевых полей каждая статья, добавленная в сервис-агрегатор, имеет свой идентификатор - `id`, который участвует в запросах при взаимодействии с соответствующей статьей. `id` представлен в формате uuid, например - 7f917c12-70b2-4742-9ab3-448f80b10e75 и генерируется для каждой статьи рандомно.

Каждый ключевой атрибут статьи при обработке запросов используется в JSON формате. Для каждого атрибута через :: указаны его типы и соответствующие ограничения формата:

```json
{
    "keywords": "array<string>::длина ключевого слова до 30 символов",
    "title": "string::длина названия статьи до 150 символов",
    "text": "string::текст статьи",
    "date": "int::целое число в формате timestamp",
    "source": "string::длина названия источника до 30 символов",
    "link": "string::валидная URL-ссылка на статью",
    "image": "string::валидная URL-ссылка на обложку статьи",
}
```

## Endpoints

+ `POST /articles` - добавить новую статью;
+ `GET /articles` - получить список всех статей;
+ `GET /articles/:id` - получить статью с идентификатором `id`;
+ `PUT /articles/:id` - обновить статью с соответствующим `id` по ключевым полям, переданным в теле запроса;
+ `DELETE /articles/:id` – удалить статью с соответствующим `id`.

### Добавить новую статью

Используется для добавления статьи.

**URL** : `POST localhost:80/articles`

**Метод** : `POST`

**Пример данных, отправляемых в теле запроса**

```json
{
    "keywords": ["test", "test2"],
    "title": "test",
    "text": "test",
    "date": "1593723037",
    "source": "GITHUB",
    "link": "https://test.com",
    "image": "https://test.com",
}
```

#### Успешный ответ

**Код ответа** : `201 Created`

**Тело ответа**

```json
{
    "_id": "7f917c12-70b2-4742-9ab3-448f80b10e75",
    "keywords": ["test", "test2"],
    "title": "test",
    "text": "test",
    "date": "1593723037",
    "source": "GITHUB",
    "link": "http://test.com",
    "image": "http://test.com",
}
```
#### Ответ с ошибкой

**Условие** : если одно из полей не прошло валидацию, сообщение о соответствующей ошибке будет представлено в поле "message".

**Код ответа** : `400 Bad Request`

**Тело ответа** :

```json
{
    "statusCode": 400,
    "error": "Bad Request",
    "message": "Инвалидный url ссылки",
    "validation": {
        "source": "body",
        "keys": []
    }
}
```

### Получить список всех статей

Используется для получения данных о статьях в виде списка статей.

**URL** : `GET localhost:80/articles`

**Метод** : `GET`

#### Успешный ответ

**Код ответа** : `200 OK`

**Тело ответа**

```json
{
    "articles": [
        {
            "_id": "fd4sh654-70b2-4542-9ab3-4454gdf10e75",
            "keywords": ["космос"],
            "title": "Завершён приём заявок на отбор участников в новый отряд космонавтов",
            "text": "Государственная корпорация Роскосмос сообщает о завершении приёма заявок на участие в открытом конкурсе по отбору кандидатов в новый отряд космонавтов Российской Федерации. Фотографии Роскосмоса",
            "date": "1591593840000",
            "source": "3dnews.ru",
            "link": "https://3dnews.ru/1012835",
            "image": "https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2020/06/08/1012835/space1.jpg",
        }
    ]
}
```

### Получить статью с идентификатором `id`

Используется для получения данных определенной статьи с заданным `id`.

**URL** : `GET localhost:80/articles/:id`

**Метод** : `GET`

**Данные, определяемые как параметр запроса**

`:id` - id статьи, которую требуется получить.

#### Успешный ответ

**Код ответа** : `200 OK`

**Тело ответа**

```json
{
    "_id": "7f917c12-70b2-4742-9ab3-448f80b10e75",
    "keywords": ["космос"],
    "title": "Завершён приём заявок на отбор участников в новый отряд космонавтов",
    "text": "Государственная корпорация Роскосмос сообщает о завершении приёма заявок на участие в открытом конкурсе по отбору кандидатов в новый отряд космонавтов Российской Федерации. Фотографии Роскосмоса",
    "date": "1591593840000",
    "source": "3dnews.ru",
    "link": "https://3dnews.ru/1012835",
    "image": "https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2020/06/08/1012835/space1.jpg",
}
```

#### Ответ с ошибкой

**Условие** : если id статьи не валиден или не существует.

Пример:  

**Код ответа** : `400 Bad Request`

**Тело ответа** 

```json
{
    "statusCode": 400,
    "error": "Bad Request",
    "message": "Некорректный id статьи",
    "validation": {
        "source": "body",
        "keys": []
    }
}
```

### Обновить статью с соответствующим `id`

Используется для обновления ключевых атрибутов статьи с заданным `id`.

**URL** : `PUT localhost:80/articles/:id`

**Метод** : `PUT`

**Данные, определяемые как параметр запроса**

`:id` - id статьи, которую требуется получить.

**Данные, отправляемые в теле запроса**

```json
{
    "keywords": ["new keyword"],
    "text": "new text",
}
```

Тело может содержать один или несколько ключевых полей статьи.

#### Успешный ответ

**Код ответа** : `200 OK`

**Тело ответа**

```json
{
    "_id": "7f917c12-70b2-4742-9ab3-448f80b10e75",
    "keywords": ["new keyword"],
    "title": "Завершён приём заявок на отбор участников в новый отряд космонавтов",
    "text": "new text",
    "date": "1591593840000",
    "source": "3dnews.ru",
    "link": "https://3dnews.ru/1012835",
    "image": "https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2020/06/08/1012835/space1.jpg",
}
```

#### Ответ с ошибкой

**Условие**: если id статьи не валиден или не существует.

**Код ответа**: `400 Bad Request`

**Тело ответа**:

```json
{
    "statusCode": 400,
    "error": "Bad Request",
    "message": "Некорректный id статьи",
    "validation": {
        "source": "body",
        "keys": []
    }
}
```

**Условие** : если один из ключевых полей в теле запроса не является ключевым полем статьи.

**Код ответа** : `400 Bad Request`

**Тело ответа** :

```json
{
    "statusCode": 400,
    "error": "Bad Request",
    "message": "\"ttle\" is not allowed",
    "validation": {
        "source": "body",
        "keys": [
            "ttle"
        ]
    }
}
```

Где в keys - будут указаны несуществующие атрибуты.

### Удалить статью

Используется для удаления статьи с заданным `id`.

**URL** : `DELETE localhost:80/articles/:id`

**Метод** : `DELETE`

**Данные, определяемые как параметр запроса** 

`:id` - id статьи, которую требуется удалить.

#### Успешный ответ

**Код ответа** : `200 OK`

**Тело ответа**

```json
{
    "message": "Статья успешно удалена"
}
```

#### Ответ с ошибкой

**Условие** : если id статьи не валиден или не существует.

**Код ответа** : `400 Bad Request`

**Тело ответа** :

```json
{
    "statusCode": 400,
    "error": "Bad Request",
    "message": "Некорректный id статьи",
    "validation": {
        "source": "body",
        "keys": []
    }
}
```

#### При обращении к несуществующему ресурсу (методу)

#### Ответ с ошибкой

**Код ответа** : `404 Not Found`

**Тело ответа** :

```json
{
    "statusCode": 404,
    "error": "Bad Request",
    "message": "Запрашиваемый ресурс не найден",
    "validation": {
        "source": "body",
        "keys": []
    }
}
```
